梁振英：冀駐港部隊執行任務條文續備而不用

國防部新聞發言人表示「密切關注香港近期的形勢發展。有評論稱，如果中央容許解放軍介入香港內部事務，即間接宣布「一國兩制」死亡。對此，全國政協副主席、前行政長官梁振英在社交媒體貼文稱，希望《基本法》關於解放軍駐港部隊執行任務的條文，繼續備而不用。

梁振英說，無人願意見到解放軍駐港部隊在街上執勤，但不等於維護國家領土和主權完整，以及社會治安的武裝力量形同虛設。解放軍駐港部隊根據《基本法》規定及程序，必要時在香港履行職務，包括協助維持社會治安，並不是間接宣布「一國兩制」死亡。

梁振英重申，暴徒過去一個月圍堵警察總部、攻入立法會大樓及衝擊中聯辦，置「一國兩制」於不顧，希望香港警察有效控制局面，但前提是這些台前幕後的破壞勢力必須馬上收手，停止打擊警隊及一切暴力行為。

廿三條點可以備而不立？

唔出正契弟

FB廢老呢排活躍咗

條廢老小桃園子弟兵咁勁，叫中共賊竇搬去元朗就得

因為陶輝

希望比CY做番特首
強硬對付無法無天既暴徒